GeekBone的Mail和FTP服务开始试运行

Mail与FTP系统使用统一的帐号和密码，帐号密码与原先旧服务器系统上邮件系统的帐号、密码一样。
修改密码可访问:
https://secure.geekbone.org/cgi-bin/chpass.cgi

邮件系统: smtp 服务器地址: mail.geekbone.org ，使用smtp验证。
          imap 服务器地址: mail.geekbone.org
          web  方式访问:   http://mail.geekbone.org/

ftp系统: 地址: ftp.geekbone.org, 端口， 与老tux上端口同

1.
Q: 为什么我的信箱打不开？
A: 确认正确地设置了 smtp服务器地址和imap服务器地址

2.
Q: 为什么说我密码错？
A: 确认你的用户名填写正确， 与老系统不同之处在于 新系统不再要求用户名带有 @geekbone.org的后缀了

3.
Q: 我把@geekbone.org这个后缀去掉了，还是说我密码错
A: 你是不是忘记了密码？
   可以找chaos或者geek reset你的密码，然后去
   https://secure.geekbone.org/cgi-bin/chpass.cgi 修改

4.
Q: 我不能发邮件
A: 在outlook express设置中，确认你的smtp服务器设置中，选中了 "我的服务器需要身份认证"
   对于mozilla, 确认你的smpt服务器设置中 选中了 "use name and password", 并正确地输入了用户名，
   注意，用户名没有@geekbone.org这样的后缀

5.
Q: 我设置好了，但仍然不能发邮件
A: 你是不是开了什么个人防火墙?
   把防火墙关闭然后重试

6.
Q: 我还是不能发邮件
A: 联系你的供应商或者RTFM

7.
Q: 我没法连ftp
A: ftp服务器地址和端口都对么?

8.
Q: 我还是没法连ftp
A: 用户名和密码对么？
   注意用户名和密码与前面邮件设置中的用户名和密码相同

9.
Q: 我把防火墙什么的都关了，还是连不上ftp
A: 去龙华寺烧香吧


=== 关于GeekBone SSL的若干问题:

10.
Q. 什么是SSL? 什么是根证书? 
A: 这两个问题您应该问Google, 由于篇幅所限，我们不做解答。

11. 
Q: GeekBone为什么要使用SSL
A: 出于安全方面的考虑, 我们将会把部分服务运行在SSL协议之上, 
   因为我们财力所限，无法购置Verisign等公司的通用SSL证书, 
   所以我们决定创建自己的根证书。今后与GeekBone相关之SSL的
   都会通过该根证书方发放。


12.
Q: 如何安装GeekBone的SSL根证书？
   根证书可从以下地址download:
   https://secure.geekbone.org/geekbone.cer

A: 在打开上面地址过程会弹出一个SSL的提示匡, 
   提示该证书并非为IE所信任的ROOT CA, 点击 Yes(是) 继续,
   文件下载后, 选择‘在文件的当前位置处打开’ -> 选择‘安装证书’ -> 
   选择‘下一步’，弹出下面窗口后选择‘根据证书类型，自动选择证书存储区' ->
   并选‘下一步’ -> 点击‘完成’ -> 选择‘是’，完成GeekBone根证书的安装.


